[佛學]岩岩接觸佛學，有野想問下各位巴打

小弟不才，想問下佛教入面係咪assume咗生物數量，包括細菌既數量係constant不變 係咪關輪迴事

生物數量只不過係個數字，施主何苦咁執著

探討下姐

一花一世界

佛觀一砵水，八萬四千蟲
佛觀嗰砵水個砵又有幾大砵
大砵啲會唔會多啲蟲

乖啦，去行善積下善因啦，輪迴都係用嚟兇啲人做好事嘅啫，間唔中又有啲成咗佛上咗岸嘅佛得閒冇嘢做，想入返輪迴玩下，順手渡下啲人成佛，六道輪迴之中有幾多生物條數係計唔到㗎

人點解要離苦?

如果離苦 又點樣成為 尼釆所講既「超人」

到底一個人應該要成為咩都懂得放下既「覺醒者」

定係一個令自己受苦，每秒都超越自己既「超人」？

佛教都係宗教，都係冇撚腦的
唔正確，亦冇諗到咁細

金剛經入面既：諸微塵，如來說非微塵，是名 微塵。
微塵可以代生物數量入去理他，最後都係個名黎姐

唔放底，每一秒都喺慾望下驅使下行動
又何來超越自己?

所謂既離苦

唔係真係離開左苦

係你明白到點解苦

但你依然都係苦當中

只係你唔再怕苦

咁離苦依一刻，你咪成為左尼采口中既「超人」

因為你唔再恐懼苦 咁即使苦係你身邊 亦同唔係身邊冇分別了

唔知乜屄經入面講過：
一個靈魂可以投胎入一隻豬、牛、羊、雞嗰啲大型動物度。

但亦都可以化生做十萬八千隻鮑魚、海參、蜆。

亦可以化生做一億八千萬隻奧米加變形蟲、大腸幹菌、幽門螺旋菌

利申：耶撚